<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Posts on 時間存在不同地方</title><link>/blog/posts/</link><description>Recent content in Posts on 時間存在不同地方</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-TW</language><lastBuildDate>Tue, 13 Sep 2022 18:30:25 +0800</lastBuildDate><atom:link href="/blog/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>杯，Happy Anniversary</title><link>/blog/posts/happy-cup-anniversary/</link><pubDate>Tue, 13 Sep 2022 18:30:25 +0800</pubDate><guid>/blog/posts/happy-cup-anniversary/</guid><description>上週是開始用月亮杯六週年。
2016 的時空背景是棉條也才剛開始盛行。我託朋友的朋友從美國 Amazon 買來 EvaCup，一個 US$15，加上手續費、運費，實際大概 NT$680 買到。過了一個多月後，和他約在城市舞台，收到了它。
從小就很討厭生理期，每個月最大的惡夢。幸好喜愛嘗試的個性讓這件討厭的事情變得不那麼討厭。猶記得以每個月迎接新的衛生棉品牌為樂的高中時期。一直到修了消費者行為的課，討論生理用品的購買行為，才發現自己是異類。許多人都是一個品牌用到底，換個品牌，睡也睡不好。
大學開始能負擔出國，每造訪新的城市，就四處搜刮各種棉條，導管式、指入式，短的、長的，紙的，各種大小顏色款式。當時我想著：「如果我是在這個城市長大的女性，我現在會用什麼生理用品呢？」用這樣的心情逛超市、和 Airbnb 房東、旅館的服務人員蒐集情報。我的行李箱一定有一小區是各種衛生棉和棉條。為了找到最舒服的方案，無所不用其極。
直到 2015 年末才知道有月亮杯這樣的產品。挑了半天，看 Amazon 評論選了 EvaCup。
到手後，甚至小心翼翼地替它拍照。水藍色的，色號是 Blizzard Blue，尺寸 Small。用小花棉袋裝著。
它就這樣陪了我 6 年，回想起心動念是為了舒服，後來不用丟垃圾也方便很多。一直很謹慎使用著。啟用一陣子後，我再也沒有用過棉條和衛生棉。去新的城市就也不用去尋找新的東西。我定了下來。
其他搭配使用的東西還有消毒錠、矽膠杯、月亮褲、布衛生棉。從最一開始就每個月用 Milton 消毒錠，也準備了它專屬的矽膠杯子，每個月算準時間消毒，讓它準備好接到第一滴血。比較晚開始使用月亮杯的朋友啟用的時候，我也寄了一盒消毒錠給她，過了一年，換她來問：「我要買新的 Milton 了，要一起嗎？」
至今還是沒有突破的事情則是放心地在量多時只用月亮杯，這幾年來，也從布衛生棉開始作為第二道防線，也嘗試了 THINX、谷慕慕這兩個牌子稱作「月亮褲」的產品，幾乎都是產品一上市就要得到。近年連 Uniqlo 都開始販售類似產品，底褲比較厚一些。事實上，除非是一定得待在會議室、很難起身去洗手間，否則經血要滿溢出來、需要內褲接住的情境少之又少。但多了一層就有安心感，我漸漸不用算計生理期要不要穿深色褲子。有的時候會想，到底為什麼要介意血流到褲子上？想到初經的時候，把血沾到椅子上時害怕地逃避同學目光清理的樣子。那時才小學。雖然很不想管別人的眼光了，還是會小心翼翼地希望經血不要漏也不要露出來。
今年覺得 EvaCup 的顏色不像它一開始那麼可愛了。替它泡了一夜稀釋的雙氧水，又恢復 6 年前可可愛愛的藍。
謝謝我的杯。後來才知道很多人用了好幾個杯才找到適合的，我感謝當時很認真讀購買指南的自己能找到你。看著大家最近在替月亮碟片開箱，喜歡嚐鮮的心情竟然沒有癢起來。有你就很足夠，每月清潔、相安無事。暫時也不必去嘗試什麼新的了。請你再陪我過個 4 年吧。</description></item><item><title>A New Start</title><link>/blog/posts/a-new-start/</link><pubDate>Mon, 06 Jun 2022 01:41:30 +0800</pubDate><guid>/blog/posts/a-new-start/</guid><description>一直和自己約定好開啟一個 blog，終於到了一口氣寫作和 deploy 的這天。從想著這件事到真的實踐，一定超過五年了。今天突然有：「如果不是今天，那會是哪天？」的心情。
一開始研究了 WordPress，也從眾多 Static Site Generator 比較了一陣，最後還是選擇輕便快速的 Hugo。還不懂 Go，倒是蠻值得探索一番。
祝自己旅途愉快。</description></item></channel></rss>